【推到完場】歐美氣象電腦預測有颱風下周吹襲香港 天文台料港風力僅清勁級別

6-9-2018

踏入秋季，今秋第一股東北季候風在周末南下之際，同時將有一個熱帶氣旋或會緊接吹襲台灣至香港所在的南海北部。美國全球預報系統（GFS）預測該熱帶氣旋先於下周初靠近台灣東南部，再向西移，下周中正面吹襲本港，甚至有可能在香港登陸；歐洲中期天氣預報中心（ECMWF）電腦預測也相似，但料只會在香港南面近距離掠過，但破壞力也不可小覷。

天文台指該低壓區會在下周初至中期，為台灣至南海北部一帶帶來不穩定天氣，但預料下周本港最大風力只達5級，僅屬清勁級別。

此外，歐美預報顯示，將有另一熱帶氣旋於下周末迫近台灣，天文台就指熱帶氣旋向未形成，各預報系統的分歧較大。

有力場
有大交合
星期一

最多三號

到時記得準時番工